CNN引用「造假」片 向警方道歉

在上周日的荃灣衝突中，激進示威者投擲多個汽油彈，但翌日網上流傳一段短片，片中懷疑有汽油彈從警員方向擲出；連美國媒體CNN亦「中招」，引用了該短片，事後要去信向警方道歉。

CNN的道歉信指，就上周日晚在CNN的新聞平台上出現一條題為「警察用汽油彈及水炮車對付香港示威者」的新聞，有關報道不實。CNN已就此進行調查，希望查出發生此錯誤的原因。CNN強調，該公司致力確保所有有關香港示威的報道是真確及平衡，因此對於發生此錯誤致歉。

警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥昨天亦表示，留意到有片段在網上流傳，指有汽油彈從警方防線擲向示威者，他澄清指，相關片段是有人惡意刪改的片段。他說，若有人透過刪改片段以掩飾暴徒惡行，是不能成功的。他又說，有外國媒體錯誤報道警方向示威者使用汽油彈，媒體已澄清，並向警方致歉。

另外，《環球時報》報道，香港警隊部分成員包括近日有份處理反修例示威暴亂的受傷警察，獲邀在十．一期間前往北京參加國慶慶典相關活動。據悉，有機會赴京參與慶典活動的警察人數約有十人，當中在七月三十日晚暴徒圍堵葵涌警署時負傷的「光頭警長」劉Sir亦有份。

咪撚再玩假新聞

警世post 唔好再話fake new對自己人有用，有用嘅情況只喺對家屋企做，成班on99

以後仲有冇外煤信?

借呢樣嘢SPIN去人民日報啦
老屈跪地男掉磚

雖然cnn假開但係而家我地需要佢，唔好推走佢地

咪再推fake news

CNN 做錯會認，人民日報呢？

有無諗過是五毛故意發放 fake news 比 cnn
五毛做假新聞是專長、你睇hkg 報、港人港地就知

最on9係有條傻仔放風咩想「奸住贏定道德高地咁輸」，
唔好意思依家係奸住咁輸，遺臭萬年
講咗好多次，fake news只有金融類先係攞正牌散播

不割蓆同射波方面我地真係要學下人
支持呢個論點

屌你老母玩FAKE NEWS班柒頭而家搞到CNN連METOO集會都唔冇再報道, 開心啦